### Ejercicio 16
```
Teorema del bebedor: (∃X.enBar(X)) ⇒ ∃Y.(enBar(Y ) ∧ (bebe(Y ) ⇒ ∀Z.(enBar(Z) ⇒ bebe(Z))))
Elimino implicaciones: (¬∃X.enBar(X)) ∨ ∃Y.(enBar(Y ) ∧ (¬bebe(Y ) ∨ ∀Z.(¬enBar(Z) ∨ bebe(Z))))
Skolemizo: (¬enBar(c)) ∨ (enBar(k) ∧ (¬bebe(k) ∨ ∀Z.(¬enBar(Z) ∨ bebe(Z))))
Paso a Forma Clausal: 1. {¬enBar(c)} 2. {enBar(k)} 3. {¬bebe(k)} 4. {¬enBar(Z), bebe(Z)}
```
- Primer error, no niega la formula que quiere probar.
- Segundo error Skolemiza sin pasar a forma normal negada.
- Tercer error saltea pasar a forma normal prenexa.
- Cuarto error saltea pasar a forma normal conjuntiva.
- Pasa mal a forma clausal.

### Forma correcta:
```
(∃X.enBar(X)) => ∃Y.(enBar(Y) ∧ (bebe(Y) => ∀Z.(enBar(Z) => bebe(Z))))

Niego la fórmula:
¬[(∃X.enBar(X)) => ∃Y.(enBar(Y) ∧ (bebe(Y) => ∀Z.(enBar(Z) => bebe(Z))))]

Elimino implicaciones:
¬[¬(∃X.enBar(X)) v ∃Y.(enBar(Y) ∧ (¬bebe(Y) v ∀Z.(¬enBar(Z) v bebe(Z))))]

Paso a forma normal negada:
(∃X.enBar(X)) ∧ ¬∃Y.(enBar(Y) ∧ (¬bebe(Y) v ∀Z.(¬enBar(Z) v bebe(Z)))) =
(∃X.enBar(X)) ∧ ∀Y.¬(enBar(Y) ∧ (¬bebe(Y) v ∀Z.(¬enBar(Z) v bebe(Z)))) =
(∃X.enBar(X)) ∧ ∀Y.¬enBar(Y) v ¬(¬bebe(Y) v ∀Z.(¬enBar(Z) v bebe(Z)))  =
(∃X.enBar(X)) ∧ ∀Y.¬enBar(Y) v (bebe(Y) ∧ ¬∀Z.(¬enBar(Z) v bebe(Z)))   =
(∃X.enBar(X)) ∧ ∀Y.¬enBar(Y) v (bebe(Y) ∧ ∃Z.¬(¬enBar(Z) v bebe(Z)))   =
(∃X.enBar(X)) ∧ ∀Y.¬enBar(Y) v (bebe(Y) ∧ ∃Z. enBar(Z) ∧ ¬bebe(Z))

Skolemizo:
enBar(c) ∧ ∀Y.¬enBar(Y) v (bebe(Y) ∧ enBar(f(Y)) ∧ ¬bebe(f(Y)))

Paso a forma prenexa:
∀Y.enBar(c) ∧ (¬enBar(Y) v (bebe(Y) ∧ enBar(f(Y)) ∧ ¬bebe(f(Y))))

Paso a forma normal conjuntiva:
∀Y.enBar(c) ∧ (¬enBar(Y) v bebe(Y)) ∧ (¬enBar(Y) v (enBar(f(Y)) ∧ ¬bebe(f(Y)))) =
∀Y.enBar(c) ∧ (¬enBar(Y) v bebe(Y)) ∧ (¬enBar(Y) v enBar(f(Y))) ∧ (¬enBar(Y) v ¬bebe(f(Y)))

Paso a forma clausal:
C = {
    {enBar(c)},                        1
    {¬enBar(Y), bebe(Y)},              2
    {¬enBar(Y), enBar(f(Y))},          3
    {¬enBar(Y), ¬bebe(f(Y))}           4
    }
Tengo clausulas de Horn  y una clausula objetivo, puedo usar SLD:

De 4 y 1 obtengo
S = mgu(enBar(Y) =? enBar(c)) = {Y:= c}
5 = {¬bebe(f(c))}

De 5 y 2 obtengo
S = mgu(bebe(f(c)) =? bebe(Y6)) {Y6:= f(c)}
6 = {¬enBar(f(c))}

De 6 y 3 obtengo
S = mgu(enBar(f(c)) =? enBar(f(Y7))) {Y7:= c}
7 = {¬enBar(c)}

De 7 y 1 obtengo
8 = {}

Trabaje linealmente y solo con clausulas de Horn por lo tanto la resolucion fue SLD
```
