## Ejercicio 17
- Toda persona tiene un contacto en Facebook:
    - ∀X.∃Y.esContacto(X, Y )
    - 1. {esContacto(X, f(X))}

- La relación entre contactos es simétrica:
    - ∀X.∀Y.(esContacto(X, Y ) ⇒ esContacto(Y, X))
    - 2. {¬esContacto(X, Y ), esContacto(Y, X)}

- La siguiente es una demostración de que toda persona es contacto de sí misma, es decir, de que : ∀X esContacto(X, X).
```
Negando la conclusión:
¬∀X.esContacto(X, X)

Forma normal negada:
∃X.¬esContacto(X, X)

Skolemizando y en forma clausal:
3. {¬esContacto(c, c)}


1. {esContacto(X, f(X))}
2. {¬esContacto(X, Y ), esContacto(Y, X)}
3. {¬esContacto(c, c)}

De 1 y 3, con σ = {X := c, f(X) := c}:
{}
```
- El error está en que primero f es de aridad 1 y c aridad 0 , y luego que esa sustitucion no es idem potente. La sustitucion correcta es {X:= c} lo que deja
    - {¬esContacto(c, c)}
    - {esContacto(c, f(c))}
    - No se puede resolver.
### II:
- Quiero deducir que toda persona es contacto de alguien, es decir:
```
∀Y.∃X.esContacto(X, Y)

Niego la fórmula:
¬∀Y.∃X.esContacto(X, Y)

Paso a forma normal negada:
∃Y.∀X.¬esContacto(X, Y)

Skolemizo:
∀X.¬esContacto(X, c)

Forma clausal:
3 = {¬esContacto(X, c)}

Ahora con:
1. {esContacto(X, f(X))}
2. {¬esContacto(X1, Y), esContacto(Y, X1)}
3. {¬esContacto(X2, c)}

De 1 y 2 obtengo
S = mgu(esContacto(X, f(X)) =? esContacto(X1, Y)) = {X := X1, Y:= f(X)}
4 = {esContacto(f(X3), X3)}

de 4 y 3 obtengo
S = mgu(esContacto(f(X3), X3) =? esContacto(X2, c)) = {X2:= f(X3), X3:= c}
5 = {}
```