## Ejercicio 2:
## I:
Son tautologías I, II, V, 
### I por resolución:
```prolog
σ = P => P

¬σ = ¬(P => P) =
     ¬(¬P v P) =
     P ∧ ¬P

C = {{P},{¬P}}

De 1 y 2 obtenemos 3 = {}
Luego C ⊢ ⊥
Luego ¬σ ⊢ ⊥.
Luego ⊢ σ

```
### II por resolución:
```prolog
σ = (P ∧ Q) => P

¬σ = ¬((P ∧ Q) => P) =
     ¬(¬(P ∧ Q) v P) =
     P ∧ Q ∧ ¬P

C = {{P},{Q},{¬P}}

De 1 y 2 obtenemos 4 = {}
Luego C ⊢ ⊥
Luego ¬σ ⊢ ⊥.
Luego ⊢ σ
```

### V por resolución:
```prolog
σ = ¬(P ∧ Q) ⇒ (¬P ∨ ¬Q)

¬σ = ¬(¬(P ∧ Q) => (¬P ∨ ¬Q)) =
     ¬((P ∧ Q) v (¬P ∨ ¬Q))   =
     ¬(P ∧ Q) ∧ ¬(¬P ∨ ¬Q)    =
     (¬P v ¬Q) ∧ P ∧ Q

C = {{¬P,¬Q},{P},{Q}}

De 1 y 2 obtenemos 4 = {¬Q}
De 3 y 4 obtenemos 5 = {}

Luego C ⊢ ⊥
Luego ¬σ ⊢ ⊥.
Luego ⊢ σ
```

### El resto
Si α no es una tautología, entonces la resolución no puede refutar α porque ¬α tiene al menos un modelo que la hace verdadera.Nunca voy a llegar a un conjunto Cn vacío.

## II:
### Deducir (P ∧ Q) de (¬P ⇒ Q) ∧ (P ⇒ Q) ∧ (¬P ⇒ ¬Q)
```prolog
Llamo σ = (P ∧ Q) y llamo Γ = (¬P ⇒ Q) ∧ (P ⇒ Q) ∧ (¬P ⇒ ¬Q)

Quiero ver que Γ ⊢ α.
Esto sucede si y solo si Γ U ¬α ⊢ ⊥

Paso Γ a CNF y luego a forma causal C1:
CNF: (¬P => Q) ∧ (P => Q) ∧ (¬P => ¬Q) =
     (P v Q) ∧ (¬P v Q) ∧ (P v ¬Q)

C1 = {{P,Q},{¬P,Q},{P,¬Q}}

σ = (P ∧ Q) , niego σ , luego paso ¬α a CNF y luego a forma causal C2:

¬α = ¬(P ∧ Q) = ¬P v ¬Q
C2 = {¬P,¬Q}

Uso el metodo de resolucion:
C = C1 U C2 = {{P,Q},{¬P,Q},{P,¬Q},{¬P,¬Q}}

De 1 y 4 obtengo 5 = {Q,¬Q}
De 5 y 2 obtengo 6 = {¬P}
de 1 y 3 obtengo 7 = {P}
De 7 y 6 obtengo 8 = {}

Luego C ⊢ ⊥
Luego Γ U ¬α ⊢ ⊥.
Luego Γ ⊢ σ
```