## Ejercicio 9:
### I: 
```prolog
φ = [∃X.∀Y.R(X, Y)] => ∀Y.∃X.R(X, Y)

¬φ = ¬([∃X.∀Y.R(X, Y)] => ∀Y.∃X.R(X, Y))   =
     ¬(¬([∃X.∀Y.R(X, Y)] v ∀Y.∃X.R(X, Y))) =
     [∃X.∀Y.R(X, Y)] ∧ ¬∀Y.∃X.R(X, Y)      =
     [∃X.∀Y.R(X, Y)] ∧ ∃Y. ¬∃X.R(X, Y)     =
     [∃X.∀Y.R(X, Y)] ∧ ∃Y. ∀X. ¬R(X,Y)     =
     ∀Y.R(c, Y) ∧ ∀X. ¬R(X,b)              =
     ∀Y.∀X. R(c,Y) ∧ ¬R(X,b)

C = {{R(c,Y)}, {¬R(X,b)}}

De 1 y 2 obtengo 3 = {}[c:= X][Y=b]
     
Luego ¬φ ⊢ ⊥
Por lo tanto ⊢ φ.

```
### III:
```prolog
φ = ∃X.[P(X) => ∀X.P(X)]

¬φ = ¬∃X.[P(X) => ∀X.P(X)] =
     ¬∃X.[¬P(X) v ∀X.P(X)] =
     ∀X.¬[¬P(X) v ∀X.P(X)] =
     ∀X. P(X) ∧ ¬∀X.P(X)   =
     ∀X. P(X) ∧ ∃X.¬P(X)   =
     ∀X. P(X) ∧ ¬P(c)

C = {P(X), ¬P(c)}

De 1 y 2 obtengo 3 = {}[X:=c]
```
### IV:
```prolog
φ = ∃X.[P(X) ∨ Q(X)] => [∃X.P(X) ∨ ∃X.Q(X)]

¬φ = ¬[∃X.[P(X) ∨ Q(X)] => [∃X.P(X) ∨ ∃X.Q(X)]] =
     ¬[¬∃X.[P(X) ∨ Q(X)] v [∃X.P(X) ∨ ∃X.Q(X)]] =
     ∃X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ¬[∃X.P(X) ∨ ∃X.Q(X)]    =
     ∃X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ¬∃X.P(X) ∧ ¬∃X.Q(X)     =
     ∃X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ∀X.¬P(X) ∧ ∀X.¬Q(X)     =
     ∀X.∀Y. [P(c) v Q(c)] ∧ ¬P(X) ∧ ¬Q(Y)       =

C = {{P(c),Q(c)},{¬P(X)}, {¬Q(Y)}}

De 1 y 2 obtengo 4 = {Q(c)}[X:= c]
De 4 y 3 obtengo 5 = {}[Y:= c]
     

```
### V:
```prolog
φ = ∀X.[P(X) ∨ Q(X)] => [∀X.P(X) ∨ ∀X.Q(X)]

¬φ = ¬[∀X.[P(X) ∨ Q(X)] => [∀X.P(X) ∨ ∀X.Q(X)]] =
     ¬[¬∀X.[P(X) ∨ Q(X)] v [∀X.P(X) ∨ ∀X.Q(X)]] =
     ∀X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ¬[∀X.P(X) ∨ ∀X.Q(X)]    =
     ∀X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ¬∀X.P(X) ∧ ¬∀X.Q(X)     =
     ∀X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ∃X.¬P(X) ∧ ∃X.¬Q(X)     =
     ∀X.[P(X) ∨ Q(X)] ∧ ¬P(a) ∧ ¬Q(b)

C = {{P(X), Q(X)}, {¬P(a)}, {¬Q(b)}}

No llego a nada , no era válida la fórmula.

```
### VI:
```prolog
φ = [∃X.P(X) ∧ ∀X.Q(X)] => ∃X.[P(X) ∧ Q(X)]

¬φ = ¬[[∃X.P(X) ∧ ∀X.Q(X)] => ∃X.[P(X) ∧ Q(X)]] =
     ¬[¬[∃X.P(X) ∧ ∀X.Q(X)] v ∃X.[P(X) ∧ Q(X)]] =
     [∃X.P(X) ∧ ∀X.Q(X)] ∧ ¬∃X.[P(X) ∧ Q(X)]    =
     [∃X.P(X) ∧ ∀X.Q(X)] ∧ ∀X.¬[P(X) ∧ Q(X)]    =
     [∃X.P(X) ∧ ∀X.Q(X)] ∧ ∀X.¬P(X) v ¬Q(X)     =
     ∀X.∀Y.P(c) ∧ Q(c) ∧ (¬P(Y) v ¬Q(Y)) 

C = {{P(c)}, {Q(c)}, {¬P(Y),¬Q(Y)}} 

De 1 y 3 obtengo 4 = {¬Q(c)}[Y:=c]
De 4 y 2 obtengo 5 = {}[c:= c]

```

### VII:
```prolog
∀X.∃Y.∀Z.∃W.[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)]
No tengo idea si es válida o no pero lo vamos averiguar uwu.

φ = ∀X.∃Y.∀Z.∃W.[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)]

¬φ = ¬∀X.∃Y.∀Z.∃W.[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)] =
     ∃X.¬∃Y.∀Z.∃W.[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)] =
     ∃X.∀Y.¬∀Z.∃W.[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)] =
     ∃X.∀Y.∃Z.¬∃W.[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)] =
     ∃X.∀Y.∃Z.∀W.¬[P(X,Y) ∨ ¬P(W,Z)] =
     ∃X.∀Y.∃Z.∀W.¬P(X,Y) ∧ P(W,Z)    =
     ∀Y.∃Z.∀W.¬P(c,Y) ∧ P(W,Z)       =
     ∀Y.∀W.¬P(c,Y) ∧ P(W,f(Y))      

C = {{¬P(c,Y)},{P(W,f(Y))}}


No era válida <.<
```
### VIII
```prolog
∀X.∀Y.∀Z.([¬P(f(a)) ∨ ¬P (Y) ∨ Q(Y)] ∧ P (f(Z)) ∧ [¬P (f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))])
Que maldad...

¬φ = ¬∀X.∀Y.∀Z.([¬P(f(a)) ∨ ¬P(Y) ∨ Q(Y)] ∧ P(f(Z)) ∧ [¬P(f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))])      =
      ∃X.¬∀Y.∀Z.([¬P(f(a)) ∨ ¬P(Y) ∨ Q(Y)] ∧ P(f(Z)) ∧ [¬P(f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))])     =
      ∃X.∃Y.¬∀Z.([¬P(f(a)) ∨ ¬P(Y) ∨ Q(Y)] ∧ P(f(Z)) ∧ [¬P(f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))])     =
      ∃X.∃Y.∃Z.¬([¬P(f(a)) ∨ ¬P(Y) ∨ Q(Y)] ∧ P(f(Z)) ∧ [¬P(f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))])     =
      ∃X.∃Y.∃Z. ¬[¬P(f(a)) ∨ ¬P(Y) ∨ Q(Y)] v ¬[P(f(Z)) ∧ [¬P(f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))]]   =
      ∃X.∃Y.∃Z. [P(f(a)) ∧ ¬[¬P(Y) ∨ Q(Y)]] v [¬P(f(Z)) v ¬[¬P(f(f(X))) ∨ ¬Q(f(X))]] =
      ∃X.∃Y.∃Z. [P(f(a)) ∧ P(Y) ∧ ¬Q(Y)] v [¬P(f(Z)) v [P(f(f(X))) ∧ Q(f(X))]]       =
      ∃X.∃Y.∃Z. [P(f(a)) ∧ P(Y) ∧ ¬Q(Y)] v [[¬P(f(Z)) v P(f(f(X)))] ∧ [¬P(f(Z)) v Q(f(X))]]
      %Disclaimer: Skolemizo antes de seguir:
      [P(f(a)) ∧ P(b) ∧ ¬Q(b)] v [[¬P(f(c)) v P(f(f(a)))] ∧ [¬P(f(c)) v Q(f(a))]]    =
      {
      [P(f(a)) ∧ P(b) ∧ ¬Q(b)] v [¬P(f(c)) v P(f(f(a)))] ∧ 
      [P(f(a)) ∧ P(b) ∧ ¬Q(b)] v [¬P(f(c)) v Q(f(a))]
      }  
ACA FRENO , veo que no tengo variables libres y no voy a llegar a una contradicción
con las cláusulas.

```
