## λy : σ.λx : τ.yⁿ(x)

```
n = 2
λy.λx.y (y x)

Paso 1: esta rectificado.
Paso 2:  Γ = ∅, M = λy:σ.λx:τ.y (y x)
Paso 3: I(∅ | λy:σ.λx:τ.y (y x)) = (σ -> τ -> X4| {σ =? X3 -> X4},
                                                      {σ =? τ -> X3})
            I(y:σ| λx:τ.y (y x)) = (τ -> X4 | {σ =? X3 -> X4},
                                                 {σ =? τ -> X3})
                I(y:σ, x:τ| y (y x)) = (X4 | {σ =? X3 -> X4},
                                               {σ =? τ -> X3})
                    I(y:σ, x:τ| y) = (σ | ∅)
                    I(y:σ, x:τ| y x) = (X3 | σ =? τ -> X3)
                        I(y:σ, x:τ| y) = (σ | ∅)
                        I(y:σ, x:τ| x) = (τ | ∅)

Paso 4: S = mgu({σ =? X3 -> X4,σ =? τ -> X3})

Elim                {X3 -> X4 =? τ -> X3}
{σ:= X3 -> X4} 
Decompose           {X3 =? τ, X4 =? X3}
Elim                {X4 =? τ}
{X3:=? τ}
Elim                {}
{X4:=? τ}

S = {X4:= τ} o {X3:= τ} o {σ:= X3 -> X4}
S = {X4:= τ} o {σ:= τ -> X4}
S = {σ:= τ -> X4}

S(Γ) ⊢ S(M)                          : S(τ) 
∅    ⊢ λy:τ → τ . λx:τ . y ( y x ) : (τ → τ) → τ → τ

Cada vez que se escribe
yⁿ(x) = y ( y ( ... ( y x ) ... ))
estás aplicando "y" sucesivas veces al resultado de la aplicación anterior.
Entonces:
Por caso base n = 2 tenemos -> y: τ → τ
                               x: τ
Luego y x: τ
      y (y x): τ
      y (y (y x)): τ
Por inducción podemos deducir que:
      yⁿ(x): τ
Por lo tanto para todo n >= 2 los tipos correctos de σ y τ son:
σ = τ
τ = τ -> τ
```