## a):
```haskell

______________t-var
x : σ ⊢ x: Nat
____________________t-succ
x : σ ⊢ succ(x): Nat
___________________________t-isZero
x : σ ⊢ isZero(succ(x)) : τ

σ = Nat, τ = Bool
```
## b):
```haskell

___________________t-var               ___________________t-zero
x : Bool -> Nat ⊢ x                    y: Bool ⊢ zero: Nat 
______________________________t-abs    ______________________________t-abs
⊢ λx : σ. x: (Bool -> Nat) -> σ        ⊢ λy : Bool. zero: Bool -> Nat
__________________________________t-app
⊢ (λx : σ. x)(λy : Bool. zero) : σ

σ = Bool -> Nat
```
## c):
```haskell

                                     ___________t-zero   
                                     Γ ⊢ zero: Nat
_________________t-abs  ______t-var  ______________t-succ
Γ ⊢ (λx : σ. x): Bool   Γ ⊢ y: σ     Γ ⊢ succ(zero): σ
____________________________________________________t-if
Γ = y : τ ⊢ if (λx : σ. x) then y else succ(zero) : σ

{- No tiene solución, la guarda debe ser bool. -}
Γ ⊢ (λx : σ. x): Bool
```

## d):
```haskell

________________t-var _________t-var
x : σ ⊢ x : ρ -> τ    x : σ ⊢ y: ρ 
______________t-app
x : σ ⊢ x y : τ

-- Llego a:
σ = ρ -> τ 
{- τ puede ser cualquier tipo, y σ puede ser cualquier función con imagen en τ. -}

```
## e):
```haskell

____________t-var  _______t-var
Γ ⊢ x: τ -> τ      Γ ⊢ y: τ
_________________________t-app
Γ = x : σ, y : τ ⊢ x y : τ

-- Llego a:
σ = τ -> τ
{- τ puede ser de cualquier tipo, y σ puede ser cualquier función con dominio e 
   imagen en τ. -}
```

## f):
```haskell
________________t-var   _______________t-true
x: σ ⊢ x: Bool -> τ     x : σ ⊢ true: Bool
________________t-app
x: σ ⊢ x true : τ

-- Llego a:
σ = Bool -> τ
{- τ puede ser cualquier tipo, σ es cualquier función con dominio en Bool e
   imagen en τ. -}
```

## g):
```haskell

_________________t-var _______________t-true
x : σ ⊢ x: Bool -> σ   x : σ ⊢ true: Bool
________________t-app
x : σ ⊢ x true : σ

-- Llego a 
σ = Bool -> σ
{- No tiene solución -}
```
## f):
```haskell

______________t-var  ___________t-var
x : σ ⊢ x: σ -> τ    x : σ ⊢ x: σ 
_____________t-app
x : σ ⊢ x x : τ

-- Llego a:
σ = σ -> τ 
{- Denuevo no tiene solución. }
```
