```haskell
{HI}: Si Γ ⊢ M : σ es un juicio de tipado derivable y x es una variable que no aparece en Γ, entonces
Γ, x : τ ⊢ M : σ es derivable para todo tipo τ 
```
## Casos bases:
### Caso t-var:
```haskell
Caso t-var:
         ______________  
sea D =  Γ, y: σ ⊢ y: σ  un juicio derivable.

Qvq:
_____________________ sea derivable.
Γ, y: σ, x : τ ⊢ y: σ

Como x ∉ dom(Γ) && y: σ ∈ Γ ⊆ Γ,x: τ.
Se puede volver a aplicar la regla t-var.
Es derivable.
```
### Caso t-true
```haskell
______________
Γ ⊢ true: Bool  es un juicio derivable para cualquier Γ.
Por lo tanto si Γ' = Γ, x: τ
_______________
Γ' ⊢ true: Bool
Sigue siendo derivable.
```
### Caso t-false
```haskell
______________
Γ ⊢ false: Bool  es un juicio derivable para cualquier Γ.
Por lo tanto si Γ' = Γ, x: τ
_______________
Γ' ⊢ false: Bool
Sigue siendo derivable.
```
## Casos Inductivos:
### Caso t-app
```haskell
    Γ ⊢ M: µ -> σ Γ ⊢ N: µ
    ______________________   
sea      Γ ⊢ M N: σ          un juicio derivable.

Qvq:
Γ, x: τ ⊢ M: µ -> σ Γ, x: τ ⊢ N: µ
__________________________________  sea derivable.
       Γ, x: τ ⊢ M N: σ 

Si Γ ⊢ N: µ , es derivable entonces por {HI}
Γ, x: τ ⊢ N: µ es derivable.
A su vez si Γ ⊢ M: µ -> σ es derivable entonces por {HI}
Γ, x: τ ⊢ M: µ -> σ es derivable.

Por lo tanto :
Γ, x: τ ⊢ M N: σ , es derivable.

```
### Caso t-abs
```haskell

      Γ, y : σ ⊢ M: µ
sea   ____________________   un juicio derivable.
      Γ ⊢ λy : σ.M : σ → µ

Qvq:

Γ, x: τ, y: σ ⊢ M: µ
__________________________  sea derivable.
Γ, x: τ ⊢ λy : σ.M: σ → µ


Como Γ, y : σ ⊢ M: µ es derivable, entonces por {HI}:

Γ, x: τ, y: σ ⊢ M: µ es derivable.
Aplicando t-abs obtenemos que:
Γ, x: τ ⊢ λy : σ.M : σ → µ es derivable.
```
### Caso t-if
```haskell
    
    Γ ⊢ M: Bool  Γ ⊢ P: σ  Γ ⊢ Q: σ
    ______________________________
sea   Γ ⊢ if M then P else Q: σ     un juicio derivable.

Qvq:

Γ, x: σ ⊢ M: Bool  Γ, x: σ ⊢ P: σ  Γ, x: σ ⊢ Q: σ
    _____________________________________________
          Γ, x: σ ⊢ if M then P else Q: σ          sea derivable.

Si  Γ ⊢ P: σ && Γ ⊢ Q: σ son juicios derivables , entonces por {HI}:
Γ, x: σ ⊢ P: σ  Γ, x: σ ⊢ Q: σ son juicios derivables.

A su vez si Γ ⊢ M: Bool es un juicio derivable entonces por {HI}:
Γ, x: σ ⊢ M: Bool es un juicio derivable.

Por lo tanto Γ, x: σ ⊢ if M then P else Q: σ  es un juicio derivable.
```