## HI: Γ, x : σ ⊢ M : τ && Γ ⊢ N : σ => Γ ⊢ M {x := N}: τ
Queremos demostrar lo siguiente:
Teorema:
Si Γ, x: σ ⊢ M: τ y Γ ⊢ N: σ
entonces Γ ⊢ M{x:=N}: τ
Es decir:
La sustitución de una variable libre x por un término N, preserva el tipo de M.
### Casos base:
`M = y`
con y ∈ X.(chi)

`Caso y = x:`
Sabemos que: Γ, x : σ ⊢ x : τ && Γ ⊢ N : σ
Queremos probar: Γ ⊢ x{x := N}: τ

1. Tenemos: Γ ⊢ x{x := N}: τ = Γ ⊢ N: τ
2. Como se cumple que  Γ, x : σ ⊢ x : τ, entonces podemos afirmar que σ = τ.
3. Entonces Γ ⊢ N: τ = Γ ⊢ N : σ es derivable.

`Caso y != x:`
Sabemos que: Γ, x : σ ⊢ y : τ && Γ ⊢ N : σ
Queremos probar: Γ ⊢ y{x := N}: τ

1. Tenemos: Γ ⊢ y{x := N}: τ = Γ ⊢ y: t
2. Como se cumple que Γ, x : σ ⊢ y : τ ,y estamos en el caso y ≠ x sabemos que y: t ∈ Γ
3. Entonces Γ ⊢ y: t es derivable.

`M = true || false`

Sabemos que Γ, x : σ ⊢ true: Bool && Γ ⊢ N: σ
Queremos probar: Γ ⊢ true{x := N}: Bool

1. Como la sustitución no afecta a variables true || false
2. Γ ⊢ true{x := N}: Bool = Γ ⊢ true: Bool
3. Es derivable para cualquier Γ.

### Casos inductivos:
`M = M1 M2`

Sabemos que: Γ, x: σ ⊢ M1 M2 : τ && Γ ⊢ N : σ
Queremos probar: Γ ⊢ (M1 M2){x := N}: τ

1. Aplicando t-app tenemos Γ, x: σ ⊢ M1: µ -> τ   Γ, x: σ ⊢ M2: µ ,es derivable.
2. Por {HI} tenemos que: Γ ⊢ M1{x := N}: µ -> τ  Γ ⊢ M2{x := N}: µ ,es derivable.
3. Por t-app sabemos: Γ ⊢ M1{x := N} M2{x := N}: τ es derivable.
4. Luego M1{x := N} M2{x := N}: τ = (M1 M2){x := N}: τ.
5. Entonces concluimos que: Γ ⊢ (M1 M2){x := N}: τ es derivable.

`M = λy: ρ. M'`

Caso y = x

Sabemos que: Γ, x: σ ⊢ λx: ρ. M': ρ -> τ && Γ ⊢ N : σ
Queremos probar: Γ ⊢ (λx: ρ. M'){x := N}: ρ -> τ

1. Como x esta ligado por el lambda tenemos que: 
    (λx: ρ. M'){x := N} = (λx: ρ. M')
2. Ademas el  x ligado dentro de la abstracción no depende del x en el contexto, por lo que 
   la abstracción sigue teniendo el tipo ρ → τ incluso sin el x en Γ. 
3. Entonces podemos asegurar que:
   Γ, x: σ ⊢ λx: ρ. M': ρ -> τ => Γ ⊢ (λx: ρ. M'): ρ -> τ

Caso y != x && y no pertenece a FV(N)

Sabemos que: Γ, x: σ ⊢ λy: ρ. M': ρ -> τ && Γ ⊢ N : σ
queremos probar: Γ ⊢ λy: ρ. M'{x := N}: ρ -> τ

1. Por t-abs: Γ, x: σ, y: ρ ⊢ M': τ
2. Por {HI}: Γ, y: ρ ⊢ M'{x:=N}: τ
3. Por t-abs: Γ ⊢ λy: ρ. M'{x:=N}: ρ -> τ que era a lo que queria llegar.

Si y pertenece a FV(N) se hace una α-equivalencia y se procede como el caso anterior.

`M = IF M1 then M2 else M3`

Sabemos que Γ, x: σ ⊢ If M1 then M2 else M3: τ && Γ ⊢ N : σ
Queremos probar: Γ ⊢ (If M1 then M2 else M3){x:=N} : τ

1. Por t-if tenemos: Γ, x: σ ⊢ M1: Bool Γ, x: σ ⊢ M2: τ Γ, x: σ ⊢ M3: τ
2. Por {HI}: Γ ⊢ M1{x:=N}: Bool Γ ⊢ M2{x:=N}: τ Γ ⊢ M3{x:=N}: τ
3. Por t-if: Γ ⊢ If M1{x:=N} then M2{x:=N} else M3{x:=N}: τ
4. Que es lo mismo: Γ ⊢ (If M1 then M2 else M3){x:=N} : τ