## a): (λy : σ. x (λx : τ. x)){x := (λy : ρ. x y)}
- La x fuera del λx es libre, así que se sustituye.
- La x dentro de λx:τ. x está ligada, entonces no se sustituye.
- Pero si sustiyo directamente, la `x` libre puede ser capturada por la `x` ligada de λx:τ. Por eso, α-renombro primero.

(λx: τ. x) = (λz: τ. z)

Entonces:
(λy : σ. x (λz: τ. z)){x := (λy : ρ. x y)} = (λy : σ. (λy : ρ. x y) (λz: τ. z))

## b): (y (λv : σ. x v)){x := (λy : τ. v y)}

Sin α-renombramiento obtengo:

(y (λv : σ. (λy : τ. v y) v))
la `y` libre podria ser capturada por la `y` ligada dentro del lambda.
Entonces α-renombro
(λy : τ. v y) = (λw : τ. v w)

(y (λv : σ. x v)){x := (λw : τ. v w)} = y (λv: σ. (λw: τ. v w) v)

