## flip . flip = id
```haskell
-- Por extensionalidad funcional basta ver que:
∀ f :: (a -> b -> c)
flip . flip f = id f

{F} flip f = (\x y -> f y x)
{.} f g x = f (g x).
{I} id f = f

flip . flip f = id f
flip (flip f) = id f                 ≡ por {.}
flip (\x y -> f y x) = id f          ≡ por {F}
(\x y -> (\x y -> f y x) y x) = id f ≡ por {F}
(\x y -> f x y) = id f               ≡ por {β}
(\x y -> f x y) = (\x y -> f x y)    ≡ por {I}
```

## ∀ f::(a,b)->c . uncurry (curry f) = f
```haskell
{C} curry f x y = f (x,y)
{U} uncurry f (x,y) = f x y

-- Por extensionalidad funcional quiero ver que:
∀ p :: (a,b). uncurry (curry f) p = f p

-- Por lema de generacion de pares
∃ x :: a && ∃ y :: b tal que p = (x,y)

uncurry (curry f) (x,y) = f (x,y)
curry f x y = f (x,y) ≡ por {U}
f (x,y) = f (x,y)     ≡ por {C}
```
## flip const = const id
```haskell
{F} flip f x y = f y x
{Const} const x y = x

-- Por extensionalidad funcional quiero ver que:
∀ x :: a, ∀ y :: b
flip const x y = const id x y

flip const x y = const id x y
const y x = const id x y ≡ por {F}
y = const id x y         ≡ por {Const}
y = id y                 ≡ por {Const}
y = y                    ≡ por {Id}
```
## ∀ f :: a -> b , g :: b -> c, h :: c -> d . ((h . g) . f) = (h . (g . f))
```haskell
-- Por extensionalidad funcional quiero ver que:
∀ x :: a
((h . g) . f) x = (h . (g . f)) x

Lado izq:
((h . g) . f) x = {(.)}
(h . g) (f x) = {(.)}
h (g (f x))

Lado der:
(h . (g . f)) x
= {(.)}
h ((g . f) x)
= {(.)}
h (g (f x))