## ∀ xs::[a] . length (duplicar xs) = 2 * length xs
```haskell
-- length :: [a] -> Int
{L0} length [] = 0
{L1} length (x:xs) = 1 + length xs

-- duplicar :: [a] -> [a]
{D0} duplicar [] = []
{D1} duplicar (x:xs) = x : x : duplicar xs

-- Por inducción estructual sobre xs basta ver que:

1). P([]).
2). ∀ x :: a. ∀ xs [a]. P(xs) => P(x:xs)
Con P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . length (duplicar xs) = 2 * length xs

-- Caso P([]) :
length (duplicar []) = 2 * length []
length [] = 2 * length [] ≡ por {D0}
0 = 2 * 0 ≡ por {L0}
0 = 0 ≡ por {Int}

-- Caso P(xs) => P(x:xs) :

-- Sea 
{HI}: P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . length (duplicar xs) = 2 * length xs 

-- Qvq P(x:xs)
length (duplicar (x:xs)) = 2 * length (x:xs)
length (x : x : duplicar xs) = 2 * length (x:xs)     ≡ por {D1}
1 + length (x : duplicar xs) = 2 * (1 + length xs)   ≡ por {L1}
1 + 1 + length duplicar xs = 2 + 2 * length xs       ≡ por {L1}
2 + 2 * length xs = 2 + 2 * length xs                ≡ por {HI}

{-
    Como vale P([]) y P(xs) => P(x:xs)
    Queda demostrado  P(xs).
-} 
```

## ∀ xs::[a] . ∀ ys::[a] . length (xs ++ ys) = length xs + length ys
```haskell
-- length :: [a] -> Int
{L0} length [] = 0
{L1} length (x:xs) = 1 + length xs

-- (++) :: [a] -> [a] -> [a]
{++0} [] ++ ys = ys
{++1} (x:xs) ++ ys = x : (xs ++ ys)

-- Por inducción estructural sobre xs basta ver que:

1) P([]).
2) ∀ xs::[a],  ∀ x:: a . P(xs) => P(x:xs)
con P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . ∀ ys::[a] . length (xs ++ ys) = length xs + length ys

-- Caso P([]):
length ([] ++ ys) = length [] + length ys
length ys = length [] + length ys ≡ por {++0}
length ys = length ys ≡ por {L0}

-- Caso P(xs) => P(x:xs)

-- Sea
{HI}: P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . ∀ ys::[a] . length (xs ++ ys) = length xs + length ys 

-- Qvq P(x:xs)
length ((x:xs) ++ ys) = length (x:xs) + length ys
length (x: xs ++ ys) = length (x:xs) + length ys  ≡ por {++1} 
1 + length (xs ++ ys) = 1 + length xs + length ys ≡ por {L1}
1 + length xs + ys = 1 + length xs + length ys    ≡ por {HI}

{-
    Como vale P([]) y P(xs) => P(x:xs)
    Queda demostrado P(xs).
-} 

```
##  ∀ xs::[a] . ∀ x::a . append [x] xs = x:xs
```haskell
-- append :: [a] -> [a] -> [a]
{A0} append xs ys = foldr (:) ys xs

-- foldr :: (a -> b -> b) -> b -> [a] -> b
{F0} foldr f z [] = z
{F1} foldr f z (x:xs) = f x (foldr f z xs)

-- Por inducción estructural sobre xs basta ver que:
1). P([])
2). ∀ xs::[a] . ∀ y::a. P(xs) => P(y:xs)
con P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . ∀ x::a . append [x] xs = x:xs

-- Caso P([])

append [x] [] = x:[]
foldr (:) [] [x] = [x]        ≡ por {A0}
(:) x (foldr (:) [] []) = [x] ≡ por {F1}
(:) x [] = [x]                ≡ por {F0}
[x] = [x]                     ≡ por {(:)}

-- Caso P(xs) => P(y:xs)

-- Sea
{HI} : P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . ∀ x::a . append [x] xs = x:xs

-- Qvq P(y:xs)
append [x] (y:xs) = x:(y:xs)
foldr (:) (y:xs) [x] = x:(y:xs)        ≡ por {A0}
(:) x (foldr (:) (y:xs) []) = x:(y:xs) ≡ por {F1}
(:) x (y:xs) = x:(y:xs)                ≡ por {F0}
x:(y:xs) = x:(y:xs)                    ≡ por {(:)}

{-
    Como vale P([]) y P(xs) => P(y:xs) 
    Queda demostrado P(xs).
-} 

-- Version sin inducción , sale por definición:

append [x] xs = x:xs
foldr (:) xs [x] = x:xs        ≡ por {A0}
(:) x (foldr (:) xs []) = x:xs ≡ por {F1}
(:) x xs = x:xs                ≡ por {F0}
x:xs = x:xs                    ≡ por {(:)}
 
```
## ∀ xs::[a] . ∀ f::(a->b) . length (map f xs) = length xs
```haskell
-- length :: [a] -> Int
{L0} length [] = 0
{L1} length (x:xs) = 1 + length xs

-- map:: (a -> b) -> [a] -> [b]
{M0} map f [] = []
{M1} map f (x : xs) = f x : map f xs

-- Por inducción sobre la estructura de xs basta ver que:
1). P([])
2). ∀ xs::[a] . ∀ x::a. P(xs) => P(x:xs)
con P(xs) ≡ ∀ f::(a->b) . length (map f xs) = length xs

-- Caso P([])
length (map f []) = length []
length [] = length [] ≡ por {M0}

-- Caso P(xs) => P(x:xs)

-- Sea
{HI}: P(xs) ≡ ∀ f::(a->b) . length (map f xs) = length xs

-- Qvq P(x:xs)
length (map f (x:xs)) = length (x:xs)
length (f x : map f xs) = length (x:xs) ≡ por {M1}
1 + length map f xs = 1 + length xs     ≡ por {L1}
1 + length xs = 1 + length xs           ≡ por {HI}

{-
    Como vale P([]) y P(xs) => P(x:xs)
    Queda demostrado P(xs).
-} 
```
## ∀ xs::[a] . ∀ p::a->Bool . ∀ e::a . ((elem e (filter p xs)) => (elem e xs))
```haskell
-- elem :: a -> [a] -> Bool
{E0} elem e [] = False
{E1} elem e (x:xs) = e == x || elem e xs

-- filter :: (a -> Bool) -> [a] -> [a]
{F0} filter p [] = []
{F1} filter p (x:xs) = if p x then x : filter p xs else filter p xs

-- Por inducción estructural sobre xs basta ver que:

1). P([])
2). 2). ∀ xs::[a] . ∀ x::a. P(xs) => P(x:xs)
con P(xs) ≡ ∀ p::a->Bool . ∀ e::a . ((elem e (filter p xs)) => (elem e xs))

-- Caso P([])
(elem e (filter p [])) => (elem e [])
(elem e []) => (elem e []) ≡ por {F0}
True                       ≡ por {Bool}

-- Caso P(xs) => P(x:xs)

-- Sea
{HI} : P(xs) ≡ ∀ p::a->Bool . ∀ e::a . ((elem e (filter p xs)) => (elem e xs))

-- Qvq P(x:xs)
(elem e (filter p (x:xs))) => (elem e (x:xs))
(elem e (if p x then x : filter p xs else filter p xs)) => (elem e (x:xs))
-- Por lema de generación de bool separo en casos:
A. p x = True
B. p x = False

-- Caso A
(elem e (x : filter p xs)) => (elem e (x:xs))
(e == x || elem e filter p xs) => (e == x || elem e xs)
-- Por lema de generación de bool separo en casos:
A.1 e == x = True
A.2 e == x = False

-- Caso A.1
True || ... => True || ... 
True                       ≡ por {Bool}
-- Queda demostrado caso A.1

-- Caso A.2
(False || elem e filter p xs) => (False || elem e xs)
(elem e filter p xs) => (elem e xs) ≡ por {Bool}
{- 
   Por lema de generación de bool si elem e filter p xs = False ,la implicación es verdadera
   por Bool. Si elem e filter p xs = True, por {HI} la implicación también es verdadera.
   Por lo tanto queda demostrado caso A.2.
   Como valen A.1 y A.2 queda demostrado caso A.
-}

-- Caso B
(elem e (filter p xs)) => (elem e (x:xs))
(elem e (filter p xs)) => (e == x || elem e xs)
{-
   Por lema de generación de bool si elem e filter p xs = False ,la implicación es verdadera
   por Bool. Si elem e filter p xs = True, por {HI} elem e xs = True.
   Luego True => e == x || True , es verdadera por bool.
   Por lo tanto queda demostrado caso B.
-}

-- Como valen caso A y B , queda demostrado P(x:xs)
-- Luego como vale P([]) y P(xs) => P(x:xs), queda demostrado P(xs).
```
## ∀ xs::[a] . ∀ x::a . ponerAlFinal x xs = xs ++ (x:[])
```haskell
-- ponerAlFinal :: a -> [a] -> [a]
{P0} ponerAlFinal x = foldr (:) (x:[])

-- (++) :: [a] -> [a] -> [a]
{++0} (++) [] ys = ys
{++1} (++) (x:xs) ys = x : (xs ++ ys)

-- foldr :: (a -> b -> b) -> b -> [a] -> b
{F0} foldr f z [] = z
{F1} foldr f z (x:xs) = f x (foldr f z xs)

-- Por inducción estructural sobre xs basta ver que:

1). P([])
2). ∀ xs::[a] . ∀ y::a. P(xs) => P(y:xs)
con P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . ∀ x::a . ponerAlFinal x xs = xs ++ (x:[])

-- Caso P([])
ponerAlFinal x [] = [] ++ (x:[])
foldr (:) (x:[]) [] = [] ++ (x:[]) ≡ por {P0}
(x:[]) = [] ++ (x:[]) ≡ por {F0}
(x:[]) = (x:[]) ≡ por {++0}

-- Caso P(xs) => P(y:xs)

-- Sea
{HI}: P(xs) ≡ ∀ xs::[a] . ∀ x::a . ponerAlFinal x xs = xs ++ (x:[])

-- Qvq P(y:xs)
ponerAlFinal x (y:xs) = (y:xs) ++ (x:[])
foldr (:) (x:[]) (y:xs) = (y:xs) ++ (x:[])     ≡ por {P0}
(:) y (foldr (:) (x:[]) xs) = (y:xs) ++ (x:[]) ≡ por {F1}
(:) y (ponerAlFinal x xs) = (y:xs) ++ (x:[])   ≡ por {P0}
(:) y (xs ++ (x:[])) = (y:xs) ++ (x:[])        ≡ por {HI}
(:) y (xs ++ (x:[])) = (:) y (xs ++ (x:[]))    ≡ por {++1}

-- Como vale P([]) y P(xs) => P(y:xs), queda demostrado P(xs).
```
## reverse = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) []
```haskell
-- reverse :: [a] -> [a]
{R0} reverse xs = foldl (flip (:)) [] xs

-- foldr :: (a -> b -> b) -> b -> [a] -> b
{F0} foldr f z [] = z
{F1} foldr f z (x:xs) = f x (foldr f z xs)

-- foldl :: (b -> a -> b) -> b -> [a] -> b
{FL0} foldl f z [] = z
{FL1} foldl f z (x:xs) = foldl f (f z x) xs

-- flip :: (a -> b -> c) -> b -> a -> c
{F} flip f x y = f y x

-- Por extensionalidad funcional quiero ver que:
∀ xs::[a], ∀ x:: a. reverse xs = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] xs

-- Luego por inducción estructural sobre xs basta ver que:

1). P([])
2). ∀ xs::[a] . ∀ x::a. P(xs) => P(x:xs)
con P(xs) ≡ ∀ xs::[a], ∀ x:: a. reverse xs = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] xs

-- Caso P([])
reverse [] = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] []
foldl (flip (:)) [] [] = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] [] ≡ por {R0}
foldl (flip (:)) [] [] = [] ≡ por {F0}
[] = [] ≡ por {FL0}

-- Caso P(xs) => P(x:xs)

-- Sea
{HI}: P(xs) ≡ ∀ xs::[a], ∀ x:: a. reverse xs = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] xs

-- Qvq P(x:xs)
reverse (x:xs) = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] (x:xs) 
{- LLamo f = (\x rec -> rec ++ (x:[])) -}
foldl (flip (:)) [] (x:xs) = foldr f [] (x:xs)                 ≡ por {R0}
foldl (flip (:)) ((flip (:)) [] x) xs = foldr f [] (x:xs)      ≡ por {FL1}
foldl (flip (:)) ((flip (:)) [] x) xs = f x (foldr f [] xs)    ≡ por {F1}
foldl (flip (:)) ((flip (:)) [] x) xs = f x (reverse xs)       ≡ por {HI}
foldl (flip (:)) ((flip (:)) [] x) xs = (reverse xs) ++ (x:[]) ≡ por {B}
foldl (flip (:)) (x:[]) xs = (reverse xs) ++ (x:[])            ≡ por {B}
(reverse xs) ++ (x:[]) = (reverse xs) ++ (x:[])                ≡ por {lema}

{- Como vale P([]) y P(xs) => P(x:xs), queda demostrado P(xs) -}

-- Pruebo lema:
∀ xs::[a], ∀ ys::[a]. reverse xs ++ ys = foldl (flip (:)) ys xs

-- Por inducción estructural sobre xs basta ver que:
1). P([])
2). ∀ xs::[a] . ∀ x::a. P(xs) => P(x:xs)
con P(x) ≡ ∀ xs::[a], ∀ ys::[a]. reverse xs ++ ys = foldl (flip (:)) ys xs

-- Caso P([])
reverse [] ++ ys = foldl (flip (:)) ys []
[] ++ ys = foldl (flip (:)) ys [] ≡ por {R0}
ys = foldl (flip (:)) ys [] ≡ por {++0}
ys = ys ≡ por {FL0}

-- Caso P(xs) => P(x:xs)

-- Sea
{HI}: P(x) ≡ ∀ xs::[a], ∀ ys::[a]. reverse xs ++ ys = foldl (flip (:)) ys xs

-- Qvq P(x:xs)

-- Lado izq:
reverse (x:xs) ++ ys                      = {R0}
foldl (flip (:)) [] (x:xs) ++ ys          = {FL1}
foldl (flip (:)) (flip (:) [] x) xs ++ ys = {F}
foldl (flip (:)) (x:[]) xs ++ ys          = {HI}
reverse xs ++ (x:[]) ++ ys                = 

-- Lado der:
foldl (flip (:)) ys (x:xs)           = {FL1}
foldl (flip (:)) (flip (:) ys x) xs  = {F}
foldl (flip (:)) (x:ys) xs           = {HI}
reverse xs ++ (x:ys)                 = {lema-2}
reverse xs ++ (x:([] ++ ys))         = {++1}
reverse xs ++ (x:[]) ++ ys

{- Como lado izq = lado der, Queda demostrado caso Inductivo. -}

-- Usando el principio de reemplazo, demuestro que vale por definicion lema-2:
∀ ys, xs :: [a]. ∀ x :: a. (x:ys) = (x:([] ++ ys))

(x:ys) = (x:([] ++ ys)) = {++0}
(x:ys) = (x:ys)
{- Queda demostrado lema-2. -}
```
## ∀ xs::[a] . ∀ x::a . head (reverse (ponerAlFinal x xs)) = x
```haskell
-- Definiciones:

-- head :: [a] -> a
{H0} head []     = error "no hay head de lista vacia"
{H1} head (x:xs) = x

-- reverse 
{R1} reverse xs = foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] xs

-- foldr :: (a -> b -> b) -> b -> [a] -> b
{F0} foldr f z [] = z
{F1} foldr f z (x:xs) = f x (foldr f z xs)

-- ponerAlFinal :: a -> [a] -> [a]
{P0} ponerAlFinal x = foldr (:) (x:[])

-- Quiero probar que:
∀ xs::[a] . ∀ x::a . head (reverse (ponerAlFinal x xs)) = x

-- Usando induccion estructural sobre xs , basta ver que valen:
1) Caso Base. P([])
2) Caso Inductivo. ∀ xs :: [a] . ∀ y :: a. P(xs) => P(y:xs)
Con P(xs) = ∀ x :: a . head (reverse (ponerAlFinal x xs)) = x

-- Caso Base

-- Lado izq:
head (reverse (ponerAlFinal x []))               = {P0}
head (reverse (foldr (:) (x:[]) []))             = {F0}
head (reverse (x:[]))                            = {R0}
head (foldr (\x rec -> rec ++ (x:[])) [] (x:[])) = {F1} 
-- llamo f = (\x rec -> rec ++ (x:[]))
head (f x (foldr f [] []))                       = {F0}
head (f x [])                                    = {sintaxis f}
head ((\x -> (\rec -> rec ++ (x:[])) x []))      = {B}
head ((\rec -> rec ++ (x:[])) [])                = {B}
head ([] ++ (x:[]))                              = {++0}
head (x:[])                                      = {H1}
x
{- Como lado izq = lado der, queda demostrado el caso base. -}

-- Caso Inductivo
-- Sea:
{HI}: P(xs) = ∀ x :: a . head (reverse (ponerAlFinal x xs)) = x

-- Qvq:
P(y:xs) = ∀ xs :: [a] . ∀ x, y :: a . head (reverse (ponerAlFinal x (y:xs))) = x

-- Lado izq:
head (reverse (ponerAlFinal x (y:xs)))         = {P0}
head (reverse (foldr (:) (x:[]) (y:xs)))       = {F1}
head (reverse ((:) y (foldr (:) (x:[]) xs)))   = {P0}
head (reverse ((:) y (ponerAlFinal x xs)))     = {(:)}
head (reverse (y : ponerAlFinal x xs))         = {R0}
-- llamo f = (\x rec -> rec ++ (x:[]))
head (foldr f [] (y: ponerAlFinal x xs))       = {F0}
head (f y (foldr f [] (ponerAlFinal x xs)))    = {R0}
head (f y (reverse (ponerAlFinal x xs)))       = {B} y {sintaxis f}
head (\rec -> rec ++ (y:[]))                   = {B}
head ((reverse (ponerAlFinal x xs)) ++ (y:[])) = {lema}
head (reverse (ponerAlFinal x xs))             = {HI}
x
{- Como lado izq = lado der, Queda demostrado el caso Inductivo. -}

-- Pruebo lema:
∀ xs, ys :: [a] . ∀ x :: a. head ((x:xs) ++ ys) = head (x:xs)

-- Usando el principio de reemplazo , pruebo que vale la igualdad por definicion.
head ((x:xs) ++ ys) = head (x:xs) = {++1}
head (x:(xs ++ ys)) = head (x:xs) = {H1}
x = head (x:xs)                   = {H1}
x = x
{- Queda demostrado el lema.-}
```