## zip = zip’
```haskell
-- zip :: [a] -> [b] -> [(a,b)]
{Z0} zip = foldr (\x rec ys -> 
if null ys then [] else (x, head ys) : rec (tail ys)) (const [])

-- zip’ :: [a] -> [b] -> [(a,b)]
{Z’0} zip’ [] ys = []
{Z’1} zip’ (x:xs) ys = if null ys then [] else (x, head ys):zip’ xs (tail ys)

-- foldr :: (a -> b -> b) -> b -> [a] -> b
{F0} foldr f z [] = z
{F1} foldr f z (x:xs) = f z (foldr f z xs)

-- Por el principio de extensionalidad funcional quiero ver que:
∀ xs, ys :: [a] . zip xs ys = zip' xs ys

-- Usando induccion estructural sobre xs quiero ver que valen:

1) Caso Base. P([])
2) Caso Inductivo. ∀ xs::[a], ∀ x::a. P(xs) => P(x:xs)
con P(x) ≡ ∀ xs, ys :: [a] . zip xs ys = zip' xs ys

-- Caso Base P([])
zip [] ys = zip' [] ys
zip [] ys = [] ≡ por {Z'0}
foldr (\x rec ys -> if null ys then [] else (x, head ys) : rec (tail ys)) (const []) [] ys
(const []) ys = [] ≡ por {F0}
[] = [] ≡ por {Const}

-- Caso Inductivo P(xs) => P(x:xs)

-- Sea
{HI}: P(x) ≡ ∀ xs, ys :: [a] . zip xs ys = zip' xs ys

-- Qvq P(x:xs)
zip (x:xs) ys = zip' (x:xs) ys
{- LLamo f = (\x rec ys -> if null ys then [] else (x,head ys) : rec (tail ys)) -}
foldr f (const []) (x:xs) ys = zip' xs ys    ≡ por {Z0}
f x (foldr f (const []) xs ) ys = zip' xs ys ≡ por {F1}
f x (zip xs) ys                 = zip' xs ys ≡ por {Z0}
-- Por lema de generación de listas separo en casos:
A. ys = []
B. ∃ z :: a, ∃ zs :: [a]. ys = z:zs

-- Caso A.
[] = zip' (x:xs) [] ≡ por {β}
[] = if null [] then [] else (x, head []):zip’ xs (tail [])  ≡ por {Z'1}
[] = [] ≡ por {IF}

-- Caso B.
(x,y):(foldr f (const []) xs) (z:zs) = zip' (x:xs) (y:ys)                         ≡ por {β}
(x,y):zip xs zs = zip' (x:xs) (z:zs)                                              ≡ por {Z0}
(x,y):zip' xs zs = zip' (x:xs) (z:zs)                                             ≡ por {HI}
(x,y):zip' xs zs = if null ys then [] else (x, head (z:zs)):zip’ xs (tail (z:zs)) ≡ por {Z'1}
(x,y) : zip' xs zs = (x,z) : zip' xs zs                                           ≡ por {IF}

{- Como valen caso A y B queda demostrado P(x:xs). -}
{- Como vale caso base y caso inductivo queda demostrado P(xs). -}
```