## ∀ t::AB a . altura t ≥ 0
```haskell
-- Definiciones:
-- foldAB :: (b -> a -> b -> b) -> b -> AB a -> b
{F0} foldAB f z Nil = z
{F1} foldAB f z (Bin izq dato der) = f (foldAB f z izq) dato (foldAB f z der)

-- altura :: AB a -> Int
{A0} altura Nil = 0
{A} altura x = foldAB (\izq _ der -> 1 + max izq der) 0 x

-- Por inducción estructural sobre t basta ver que valen:

1). Caso Base P(Nil)
2). Caso inductivo: ∀ i,d::AB a, ∀ r::a. (P(i) && P(d)) => P(Bin i r d)
Con P(t) ≡ ∀ t::AB a. altura t ≥ 0

-- Caso Base P(Nil)
altura Nil ≥ 0
foldAB (\izq _ der -> 1 + max izq der) 0 Nil ≥ 0 ≡ por {A}
0 ≥ 0 ≡ por {F0}

-- Caso Inductivo (P(i) && P(d)) => P(Bin i r d)
-- Sea

P(i) ≡ ∀ i::AB a. altura i ≥ 0
P(d) ≡ ∀ d::AB a. altura d ≥ 0

{HI}: P(i) && P(d) 

-- Qvq P(Bin i r d)
altura (Bin i r d) ≥ 0
foldAB (\izq _ der -> 1 + max izq der) 0 (Bin i r d) ≥ 0 ≡ por {A}
{- Llamo f = (\izq _ der -> 1 + max izq der) -}
f (foldAB f 0 i) r (foldAB f 0 d) ≥ 0 ≡ por {F1}
f (altura i) r (altura d) ≥ 0 ≡ por {A}
1 + max (altura i) (altura d) ≥ 0 ≡ por {β}
{- 
    Por {HI} altura i ≥ 0 && altura d ≥ 0.
    Por {int} max (altura i) (altura d) ≥ 0.
    Luego por {int} 1 + max (altura i) (altura d) ≥ 0.
    Como valen caso base y caso inductivo queda demostrado P(t).
-}
```
## ∀ t::AB a . ∀ n::Int . (n ≥ 0 => (altura (truncar t n) = min n (altura t)))
```haskell
-- Definiciones:
-- foldAB :: (b -> a -> b -> b) -> b -> AB a -> b
{F0} foldAB f z Nil = z
{F1} foldAB f z (Bin izq dato der) = f (foldAB f z izq) dato (foldAB f z der)

-- altura :: AB a -> Int
{A} altura x = foldAB (\izq _ der -> 1 + max izq der) 0 x

-- truncar :: AB a -> Int -> AB a
{T0} truncar Nil _ = Nil
{T1} truncar (Bin i r d) n = if n == 0 then Nil 
                                       else Bin (truncar i (n-1)) r (truncar d (n-1))

-- Lemas
{L1} ∀ x::Int . ∀ y::Int . ∀ z::Int . max (min x y) (min x z) = min x (max y z)
{L2} ∀ x::Int . ∀ y::Int . ∀ z::Int . z + min x y = min (z+x) (z+y)

-- Por inducción sobre t basta ver que

1). Caso Base: P(Nil)
2). Caso Inductivo: ∀ i,d::AB a, ∀ r::a. (P(i) && P(d)) => P(Bin i r d)
con P(t) ≡ ∀ t::AB a . ∀ n::Int . (n ≥ 0 => (altura (truncar t n) = min n (altura t)))

-- Caso Base
n ≥ 0 => (altura (truncar Nil n) = min n (altura Nil))
n ≥ 0 => (altura Nil = min n (altura Nil)) ≡ por {T0}
n ≥ 0 => (0 = min n 0)                     ≡ por {A0}
{- 
   Si n ≥ 0 entonces (0 == min n 0) == True.
   Si n < 0 entonces por {Bool} la implicacion también es verdadera.
   Queda demostrado caso base.
 -}

-- Caso inductivo (P(i) && P(d)) => P(Bin i r d)
-- Sea
P(i) ≡ ∀ i::AB a . ∀ n::Int . (n ≥ 0 => (altura (truncar i n) = min n (altura i)))
P(d) ≡ ∀ d::AB a . ∀ n::Int . (n ≥ 0 => (altura (truncar d n) = min n (altura d)))
{HI}: P(i) && P(d)

-- Qvq P(Bin i r d)
n ≥ 0 => (altura (truncar (Bin i r d) n) = min n (altura (Bin i r d)))
{- Llamo f = if n == 0 then Nil else Bin (truncar i (n-1)) r (truncar d (n-1))-}
n ≥ 0 => (altura (f n)) = min n (altura (Bin i r d))
-- Por lema de generación de bool separo en casos:
A. n == 0
B. n =! 0

-- Caso A.
n ≥ 0 => (altura Nil) = min 0 (altura (Bin i r d))
n ≥ 0 => 0 = min 0 (altura (Bin i r d)) ≡ por {A0}
{- Por lema probado en parte 1 altura (Bin i r d) ≥ 0
   Por lo tanto min 0 (altura (Bin i r d)) == 0 -}
n ≥ 0 => 0 = 0 ≡ por {lema parte 1}
n ≥ 0 => True ≡ por {Bool}
True ≡ por {Bool}

-- Caso B.
n ≥ 0 => (altura (Bin (truncar i (n-1)) r (truncar d (n-1)))) = min n (altura (Bin i r d))
-- Llamo f = (\izq _ der -> 1 + max izq der)
-- Llamo tri = truncar i (n-1) 
-- LLamo trd = truncar d (n-1)
n ≥ 0 => foldAB f 0 (Bin tri r trd) = min n (altura (Bin i r d))            ≡ por {A}
n ≥ 0 => f (foldAB f 0 tri) r (foldAB f 0 trd) = min n (altura (Bin i r d)) ≡ por {F1}
n ≥ 0 => f (altura tri) r (altura trd) = min n (altura (Bin i r d))         ≡ por {A}
n ≥ 0 => 1 + max (altura tri) (altura trd) = min n (altura (Bin i r d))     ≡ por {β}
n ≥ 0 => 1 + max (altura tri) (altura trd) = min n (foldAB f 0 (Bin i r d)) ≡ por {A}
n ≥ 0 => 1 + max (altura tri) (altura trd) = min n (f (foldAB f 0 i) r (foldAB f 0 d)) {F1}
n ≥ 0 => 1 + max (altura tri) (altura trd) = min n (1 + max (altura i) (altura d)) ≡ por {β}
{- Si n < 0 entonces la implicacion vale por bool.
   Entonces asumo n ≥ 0 y pruebo el consecuente.-}
1 + max (altura tri) (altura trd) = min n (1 + max (altura i) (altura d))
1 + max (min (n-1) (altura i)) (min (n-1) (altura d)) = min n (1 + max (altura i) (altura d))
1 + min (n-1) (max (altura i) (altura d)) = min n (1 + max (altura i) (altura d)) ≡ por {L1}
min n (1 + max (altura i) (altura d)) = min n (1 + max (altura i) (altura d)) ≡ por {L2}

{- Queda demostrado el caso inductivo. Por lo tanto queda demostrado P(t).-}
```
